百歲人瑞自然死亡…家屬告熱心醫師「怎沒事先警告」

一名醫師經常在工作之餘幫助他人，像是犧牲自己假日，帶育幼院孩子打預防針，或是特地到病患家中訪視，而這份熱心也讓他拿到杏林獎。不過近日他卻被病患家屬提告，只因為醫師沒事先告知「百歲人瑞會自然死亡」

臉書粉專「綠角財經筆記」6日發文表示，有一名醫師常犧牲自己休假，帶著有心的護理人員，到育幼院幫孩子施打預防針，然後再回醫院補登資料，不僅如此，他還會到家訪視、24小時居家死診開立，「很多吃力不討好的工作，他無怨無悔的做了好幾年」，也因此拿到了杏林獎，
不過這樣熱血的醫師近日卻被告，因為他先前居家探訪某位百歲人瑞後，人瑞過沒幾天就自然死亡；家屬提出質疑，認為「醫師明明就有看，怎麼沒有事先警告」，於是對這名醫師提告。

原PO也提到，除了這名醫師之外，這幾個月內，只要看過這名人瑞的醫師，都被家屬提告。原PO無奈地說「這樣做牛做馬，無怨付出的醫師還要被告？是你，你還做的下去嗎？」他也指出，「是否有太多民眾已經把醫療服務看得太便宜、太理所當然，又有太不合理的期待呢？」

原PO說，所幸檢察官最後裁定不起訴，就算對方申請再議，也被駁回，而且檢察官問話時還跟他們說「不好意思，這種明明很無理的東西還浪費你們時間出庭」，
讓他聽了不禁大讚檢察官英明，讓事情能順利解決。

好撚連窮閪連登狗崇拜台灣果種賤價醫療
覺得醫生護士做到死但時薪連髮型師都比唔上係一件好事
亂告醫護人員係保障平民權益既好方法

一個on9代表全台灣二千四百萬人

問題係台灣人年年都有呢啲on9事跡

其實台灣人係咪飲得多珍珠奶茶呢類野，飲壞個腦? 呢幾日見到幾單台灣性侵案，背後發生既理由，或事件經過都好白癡，再睇完呢單新聞，真係笑而不語。